唔係為公屋撚平反 但有感而發

香港地 邊個唔想有層樓？ 邊個唔想爸爸媽媽俾首期？
但現實係唔得呀嘛 個個都窮過鬼 2016 FG平均 15K
同1997年比 升左幾多？

係無爸爸媽媽俾首期既情況下 一係就租私樓 一係就住公屋

租私樓 姐係幫人供樓仲要窮過鬼細到起床就踢到腳
租公屋 對於租私樓果班可以話係好好彩 點解？
我交2千租 你交1萬租 我儲緊8千去買居屋 但我間屋仲大過你

我成日覺得大家都係呢個無能政府底下既受害者 無需要踩黎踩去 大家都係垃圾 公屋又點？
租私樓又點？

利申：1人住公屋一房一廳單位 黎緊結婚 應該會變2房
感謝主俾我搵到個唔介意住公屋既女仔

樓主成大段野都駁唔到
係信主有弱智

知唔知醜啊你
老豆老母養你廿年仲要佢地同你比埋首期？
儲埋錢比你第日出殯好唔好

養大你仲想點
仲要比埋首期

呢句主要係用黎駁果啲 以為自己30歲前上樓靠爸爸仲以為自己好叻既人

我講得後生仔又靠自己上到樓既人好叻 會欣賞
同意自己的樓自己買, 有父母幫緊係好, 父母幫唔到都冇計, 雖然香港樓價係貴, 但肯儲錢耐D都會買到

btw 生得出就有責任養大仔女架啦, 唔應該拉埋黎講, 請唔好講到養大仔女係恩賜咁, 唔想養或者養唔起可以選擇唔生架喎

有幾離地呀 睇你肯唔肯儲咋嘛
每個月慳D, 唔好洗D不必要既洗費, 點會儲唔到首期, 係耐D咁解
睇你肯唔肯捱姐
如果有另一半一齊儲, 時間可以減半啦

有手有腳唔識搵錢？住公屋住到越住越懶不求上進，講真 您係有心嘅 去少次旅行 買部平啲嘅電話咪得？ 冇錢學咩人講享受？

冇咁大個頭 就咪戴咁大頂帽

實現中最好選擇當然公屋 前提係無家景
就算自己比首期 自己供 你都要辛苦幾十年

係, 想趁後生自己上車係要chur D, 不過儲完首期可以輕鬆少少, 唔洗chur到太盡
巴打一個月儲過萬好好啦

都冇計 冇父幹, 公局又輪唔到自己, 唯有辛苦D啦

所以我打呢篇野就係想大家就算住家屋都要努力儲錢換居屋

但係我無呢個心

覺得住緊呢到好方便，無必要用4,5百個買d 4,50年樓 ,新樓更加唔會諗，靚地理位置唔會有，全部都山，一係新巿，入番新界

樓貴就罵人廢 香港人 係賤阿

有幾唔離地呀？
儲咩首期？大西北？ 定係市區唐樓？

我想搵層市區有露台十幾年樓齡以下既屋
唔洗大 四百呎 兩房
都要五百萬
我同另一半加埋搵五萬
五萬當然唔多，但都唔可以話少

扣哂兩邊家用 基本支出 mpf 再自己租緊萬幾蚊豆潤單位
慳切都冇撚左三萬幾
一個月儲得萬幾 一年先十幾萬
五百萬樓三成首期150萬仲未計雜費 要儲十年
搵五萬都要咁 啲月入加埋得兩萬幾三萬既係點過？
我唔敢想像

樓主幾歲排到間公屋
排左幾耐

其實無咩好笑 香港一半人住公屋 成日笑人住公屋個班其實幾多係白手興家唔靠老豆老母而又買到樓？ 食好D住好D邊個唔想？有時唔係上唔上進心問題 根本人生就冇得比 有人一出世含金鎖匙 一世都未返過工 有人一出世就無完整家庭 此時此刻 唔同誠哥比？有得比咩？

唔識睇文返去讀下書先

1人住公屋一房一廳單位

你係贏家啦 怕咩畀人笑 ?

你又有冇諗下 抽唔到公屋 又買唔到私樓 既 80 後 on 9 9 仲要同屋企人住既苦況呀 ?

咁要睇下你搵幾多囉
洗少啲捱下要做係人都做得到，但搵份好人工就唔係咁易囉，當你搵1萬，你有咩動力去儲去捱呀?
俾你搵1萬，你點儲?儲到幾多?儲幾多年呀?
講下自己搵幾多先啦

樓主一人住公屋已經贏啦，俾啲錢裝一裝修靚晒

就係你租樓果度大支出，租樓姐係幫人供
打死都唔撚制

如果我揾一萬我會排公屋

港女會儲錢....開心大發現真係......唉...
就算個男ge 肯儲, 個女ge 咪又係唔等得, 成日提住30歲大關

我搵三萬....
公屋冇, 居屋冇, 女友受埋傷, 疊埋心水唔返工嚮屋企.....佢又從來唔儲錢.
叫佢排居屋又say no, 叫佢同我註冊先排居屋又say no. 又話要求婚又乜又柒....
呢d 先地獄....

唔等得咪由佢走
寵撚壞晒班女
垃撚圾！

垃圾老婆奴

sor 條女連嫁比你都唔想

佢又好恨嫁, set 曬 deadline

你條女想點

Agger
更何況樓價係咁升
當你儲夠100萬既時候 500呎既單位係幾年內又升到600萬
又要再儲多d首期
點解香港人要係咁比地產商炒家揸壓
問題係樓價根本唔合理
幾努力都冇用

信耶穌返教會清純(少呆)少打扮會儲錢 vs 靚港女識打扮有身材唔多儲錢會黑面 會點揀邊個做老婆?

做女朋友就一定後者大勝。

最慘就係呢啲

慢慢排，唔好加薪
俾多2千你已經排唔到

1個人排公屋
我諗你等退休排長者果條隊會快過你慢慢排

唔係住公屋有問題，係心態問題

On9 住公屋 讀書拎全資跟本人生贏家

父母有層私樓, 希望會留比我
如果唔係都唔知點買樓
住慣私樓死都唔會去公屋同d綜援撚痴線佬新香港人住埋同一棟樓

有私樓住既話我都唔想住公屋，
會用公屋打飛機既人一係就本身痴痴地，
一係就睇到而家樓價絕望到痴左線，唯有咁黎自我安慰
利申：公屋仔

窮撚學咩人生仔 你生得人出就有責任養到人死 有講錯？

果班人係咁屌尻笑尻公屋仔

佢地間屋咪又係老豆買比佢
自己一個唔用屋企人錢買先出黎威啦

為屌而屌又要冇point

飛左佢啦

樓價市價唔合理唔係屌政府屌地產商
係屌市民比唔起一萬蚊一呎既樓

睇完全段野 本來覺得幾癌 點知最後果句

你間屋政府比你架咋

即係你係租嘅 唔好自豪

其實覺得香港人就係咁，自己有都算，仲要屌鳩D冇既人，成個城市都心理變態

琴日隔離post先有個大業主靠父幹出黎撚啲公屋仔 唔知佢搵到證明出黎未呢

明明係公屋撚成日踩買私樓既人係樓奴 又話自己住公屋係人生贏家先俾人屌咋喎

幾百萬三百呎都無 公屋真係幾好住

睇新聞好多斬人或者精神病都係公屋發生

仲有住公屋游水要去公共泳池遊屎水，同班廢老游

我唔知邊個開槍先，總知我兩樣都冇
見到兩班人日嘈夜嘈，玻璃心碎到變灰

公屋又好 買樓又好
最低賤一定係租私樓

利申屋企由細租樓租到大
由3000幾蚊一個月 依家10000一個月
垃圾屯門樓

首先你要有間公屋自住囉

成日話咩公屋撚贏家
屌你老味間屋又唔係我嘅
父母要間公屋退休
仔女咪又係要自己置業
唔通叫佢地訓街？

唔租樓已經慳萬幾蚊啦

講到個個居屋/私樓撚都有會所泳池咁

唔係教會又點會識到個肯住公屋嘅傻閪?

你排閪到咩
1萬,後生仔要等十幾年先得
搵多d, 搵到2萬幾
根本買唔起

所以你既邏輯就係
"要放棄自己想過既生活幾年去儲個首期返黎"
要咁做已經證明樓市癲啦

廿幾歲人結完婚倆口子搬出黎住
想過下二人世界好正常
難不成仲要痴住其中一邊父母兄弟去逼？

點解要我地放棄一啲本來好正常既生活質量 去儲個首期？
就係樓市癲囉
樓市唔癲，我交少幾千蚊租啦，洗閪豆潤咁細要萬幾蚊？

一個正常既社會
兩公婆搵緊入息中位數around 1.7倍既錢
一邊租住小單位 一邊儲首期
應該係一件輕鬆既事

就係香港先咁on9 癲撚到仆街

岩呀 越諗越想死.....

放鬆d喇大家

Ching心水清

社會資源就係咁樣養你班垃圾
唔係話你冇權咁做,
但有努力工作交足稅既人都有權屌你

同意, 又要食政府, 又要站係高地唔可以比人睇唔起
中產受過政府咩恩惠?

一樣 我同女朋友加埋搵40K左右一個月
依加每人儲緊8K 都唔知幾耐先有首期

岩 我兩口子黎緊揾約50k 但都係為左慳錢住劏房

自己租乜都好 我覺得老豆老母仲租緊私樓住就最撚慘 佢無錢比你到買樓之餘仲要逼你比錢佢交租

利申: 朋友屋企係咁

如果租私樓條友搵40000一個月，租公屋條友就搵10000呢？

明買明賣姐 你住緊人地間屋喎

你個例子太誇張 公屋一人入息上限 $11,250 佢住公屋當2000$租 每個月都有9250$用, 假設超過呢個上限要租10000$既私樓, 起碼要揾19250$ 淨番既錢先等同於租到公屋個條友 香港有3成幾人係揾11250-19250之間 佢地生活真係慘撚過住公屋個個

冇錢唔好生仔

同屋企人住就儲到姐 自己出黎租屋嗰啲點儲
搵二萬一個月都無咩錢剩啦

話你樓奴又無講錯喎

咁你咪屌政府囉

又真wo...稅我地又交得多...
福利又無份享受。

我唔係要屌人地住公屋，但唔好講到有得住公屋就係人生贏家咁，我地呢d供緊樓/儲緊錢買樓的人心理會平衡d

今時今日買樓唔係水魚係咩
樓越黎越貴又越黎越細

你睇下香港入息中位數幾多 你不如話40萬 屌

有公屋住隨咗唔會周圍講之外根本就係人生贏家。

我同老婆講呢堆嘢:
"公屋仔既父母就係社會寄生蟲
自己食公屋資源 我由你 垃圾都有權生存 我同意架
咁你父母明知自己垃圾 仲生多件垃圾出黎
齊齊食政府
抵你全家俾人睇唔起啦"

佢話: 我阿爸以前有交稅架

華人賤種Confirmed.

咁你有能力搵咁多就緊係你叻啦
但香港地 有幾多人28歲前搵到40K？

雖然我係父幹撚
不過真係明白果種心情
樓價講緊係一年一百萬咁上
即係話一年升既樓價已經等於你要供多8-10年

如果靠自己炒賣買私樓又點睇

唔係做敦倫金個D 呃人野
例如炒股個D

正正常常U GRAD 25都4,5萬
如果有女又搵得應該真係可以既
但連登呢度咁多廢青IVE仔
咪變左入人工POST吹水大會又話自己乜野創業月入幾十萬
一係就父幹有幾千萬
但原來現實係日日捕住係度,得閒約埋呢度D毒撚去M記聚餐既廢柴

政府要屌就梗架啦
但唔代表寄生蟲係無辜

8大FG今年搵緊13K

知你有公屋好撚爽喇
講埋啲廢話

Grad左一年23K
就黎25歲睇怕都冇可能 4,5萬